{
    "chapter_metadata": {
        "chapter_id": "5.class.05",
        "standard": "5",
        "subject": "Marathi Sulabhbharati",
        "medium": "English Medium",
        "chapter_name": "Dav Dav!"
    },
    "questions": [
        {
            "question_id": 1,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘डाव’ हा शब्द कोणत्या संदर्भात येतो?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "खेळ",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "अभ्यास",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "जेवण",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "झोप",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "खेळ"
        },
        {
            "question_id": 2,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "लपाछपीच्या खेळात ज्याच्यावर राज्य असते तो काय करतो?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "डोळे मिटतो",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "पळतो",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "लपतो",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "हसतो",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "डोळे मिटतो"
        },
        {
            "question_id": 3,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "खेळाडू बाद कधी होतो?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "नियम मोडल्यावर/पकडल्यावर",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "जिंकल्यावर",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "घरी गेल्यावर",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "जेवल्यावर",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "नियम मोडल्यावर/पकडल्यावर"
        },
        {
            "question_id": 4,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "कबड्डीमध्ये ‘श्वास रोखणे’ याला काय म्हणतात?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "दम",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "धाव",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "उडी",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "फेक",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "दम"
        },
        {
            "question_id": 5,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "क्रिकेटमध्ये किती यष्टी (Stumps) असतात?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "तीन",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "चार",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "दोन",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "पाच",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "तीन"
        },
        {
            "question_id": 6,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "खो-खो खेळात बसलेल्या खेळाडूंची दिशा कशी असते?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "विरुद्ध",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "एकसारखी",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "गोलाकार",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "उभी",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "विरुद्ध"
        },
        {
            "question_id": 7,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘धाव’ (Run) कशात काढतात?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "क्रिकेट",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "बुद्धिबळ",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "कॅरम",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "लुडो",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "क्रिकेट"
        },
        {
            "question_id": 8,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "बुद्धिबळात ‘राजा’ किती असतो?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "एक",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "दोन",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "आठ",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "सोळा",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "एक"
        },
        {
            "question_id": 9,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "कॅरम खेळण्यासाठी कशाची गरज असते?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "बोर्ड आणि सोंगट्या",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "बॅट आणि बॉल",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "रॅकेट",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "जाळी",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "बोर्ड आणि सोंगट्या"
        },
        {
            "question_id": 10,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘सापशिडी’ खेळताना काय लागते?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "फासा (Dice)",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "बॅट",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "मैदान",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "स्टंप",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "फासा (Dice)"
        },
        {
            "question_id": 11,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘ससा’ शब्दाचा समानार्थी?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "शशक",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "वनराज",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "गज",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "अश्व",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "शशक"
        },
        {
            "question_id": 12,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘कासव’ आणि ‘ससा’ यांच्यात काय झाले?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "शर्यत",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "भांडण",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "मैत्री",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "काहीच नाही",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "शर्यत"
        },
        {
            "question_id": 13,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "शर्यत कोण जिंकले?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "कासव",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "ससा",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "कोल्हा",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "कुत्रा",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "कासव"
        },
        {
            "question_id": 14,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "ससा का हरला?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "झोपल्यामुळे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "पळाल्यामुळे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "रडल्यामुळे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "घाबरल्यामुळे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "झोपल्यामुळे"
        },
        {
            "question_id": 15,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘वेगाने’ धावणारा प्राणी?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "चित्ता/ससा",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "कासव",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "हत्ती",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "गोगलगाय",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "चित्ता/ससा"
        },
        {
            "question_id": 16,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘हळू’ चालणारा प्राणी?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "कासव",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "घोडा",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "कुत्रा",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "वाघ",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "कासव"
        },
        {
            "question_id": 17,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘गर्व’ कोणाला झाला होता?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "सशाला",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "कासवाला",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "झाडाला",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "रस्त्याला",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "सशाला"
        },
        {
            "question_id": 18,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘अति तिथे माती’ म्हणजे काय?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "जास्त केल्याने नुकसान होते",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "माती खाणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "शेतकरी",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "झाडे लावणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "जास्त केल्याने नुकसान होते"
        },
        {
            "question_id": 19,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘थेंबे थेंबे तळे साचे’ म्हणजे काय?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "बचत करणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "पाऊस पडणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "पाणी सांडणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "तलाव",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "बचत करणे"
        },
        {
            "question_id": 20,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘करावे तसे भरावे’ म्हणजे काय?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "कर्मानुसार फळ मिळणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "भांडे भरणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "काम करणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "लिहिणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "कर्मानुसार फळ मिळणे"
        },
        {
            "question_id": 21,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘नाचता येईना अंगण वाकडे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "स्वतःला जमत नसताना दुसऱ्याला दोष देणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "अंगण खराब असणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "नाचता न येणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "घर लहान असणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "स्वतःला जमत नसताना दुसऱ्याला दोष देणे"
        },
        {
            "question_id": 22,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘दिव्याखाली अंधार’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "मोठ्या माणसांतही दोष असू शकतात",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "दिवा नसणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "रात्र होणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "वीज जाणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "मोठ्या माणसांतही दोष असू शकतात"
        },
        {
            "question_id": 23,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘पळसाला पाने’ किती?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "तीन",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "चार",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "पाच",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "दोन",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "तीन"
        },
        {
            "question_id": 24,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘तोंडात बोट घालणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "नवल वाटणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "बोट चावणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "चूप बसणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "जेवणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "नवल वाटणे"
        },
        {
            "question_id": 25,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘हात देणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "मदत करणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "हात मिळवणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "मारणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "टाळी देणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "मदत करणे"
        },
        {
            "question_id": 26,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘पोटात कावळे ओरडणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "खूप भूक लागणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "पोट दुखणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "कावळा ओरडणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "जेवणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "खूप भूक लागणे"
        },
        {
            "question_id": 27,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘डोळे उघडणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "चूक समजणे/जाग येणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "झोपू न देणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "चष्मा लावणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "रडणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "चूक समजणे/जाग येणे"
        },
        {
            "question_id": 28,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘कान भरन’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "चुगली करणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "कानात औषध टाकणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "ऐकू न येणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "गाणे ऐकणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "चुगली करणे"
        },
        {
            "question_id": 29,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘आग लावणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "भांडण लावणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "चूल पेटवणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "होळी करणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "दिवा लावणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "भांडण लावणे"
        },
        {
            "question_id": 30,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘तमा न बाळगणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "पर्वा न करणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "काळजी घेणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "घाबरणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "पळून जाणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "पर्वा न करणे"
        },
        {
            "question_id": 31,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘धाबे दणाणणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "खूप घाबरणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "भूकंप होणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "पडणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "हसणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "खूप घाबरणे"
        },
        {
            "question_id": 32,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘शाब्बासकी देणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "कौतुक करणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "शिक्षा करणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "मारणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "ओरडणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "कौतुक करणे"
        },
        {
            "question_id": 33,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘हिरमोड होणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "नाराज होणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "आनंद होणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "मोडणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "हरवणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "नाराज होणे"
        },
        {
            "question_id": 34,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘जीवापाड जपणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "खूप काळजी घेणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "मारणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "सोडून देणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "विसरणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "खूप काळजी घेणे"
        },
        {
            "question_id": 35,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘दंगा करणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "मस्ती करणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "अभ्यास करणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "शांत बसणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "झोपणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "मस्ती करणे"
        },
        {
            "question_id": 36,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘धुमाकूळ घालणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "गोंधळ घालणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "स्वच्छता करणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "शाळा भरणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "जेवण बनवणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "गोंधळ घालणे"
        },
        {
            "question_id": 37,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘पसार होणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "पळून जाणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "येणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "झोपणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "रडणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "पळून जाणे"
        },
        {
            "question_id": 38,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘कपाळावर हात मारणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "हताश होणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "डोकं दुखणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "नमस्कार करणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "विचार करणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "हताश होणे"
        },
        {
            "question_id": 39,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘बत्ती गुल होणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "समजणे बंद होणे/वीज जाणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "दिवा लावणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "झोपणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "उठणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "समजणे बंद होणे/वीज जाणे"
        },
        {
            "question_id": 40,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘दंग होणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "मग्न होणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "हरवणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "घाबरणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "पळणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "मग्न होणे"
        },
        {
            "question_id": 41,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘कान टवकारणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "सावध होऊन ऐकणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "कान हलवणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "कानात बोलणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "काहीच नाही",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "सावध होऊन ऐकणे"
        },
        {
            "question_id": 42,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘तोंड वाकडे करणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "नाराजी दाखवणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "हसणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "आरशात बघणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "जेवणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "नाराजी दाखवणे"
        },
        {
            "question_id": 43,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘पाठ थोपटणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "शाब्बासकी देणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "मारणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "खाजवणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "धक्का देणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "शाब्बासकी देणे"
        },
        {
            "question_id": 44,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘जीव लावणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "माया करणे/प्रेम करणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "जीव देणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "घाबरवणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "रागवणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "माया करणे/प्रेम करणे"
        },
        {
            "question_id": 45,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘मन लावणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "लक्ष देणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "दुर्लक्ष करणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "विसरणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "झोपणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "लक्ष देणे"
        },
        {
            "question_id": 46,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘भान नसणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "जाणीव नसणे/गुंग होणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "हुशार असणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "जागृत असणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "वेळ असणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "जाणीव नसणे/गुंग होणे"
        },
        {
            "question_id": 47,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘वाखाणणी करणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "स्तुती करणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "निंदा करणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "चूक काढणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "रागवणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "स्तुती करणे"
        },
        {
            "question_id": 48,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘डोळा लागणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "झोप लागणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "डोळा दुखणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "बघणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "रडणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "झोप लागणे"
        },
        {
            "question_id": 49,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘वाट पाहणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "प्रतिक्षा करणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "रस्ता बघणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "चालणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "पळणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "प्रतिक्षा करणे"
        },
        {
            "question_id": 50,
            "question_type": "MCQ",
            "question": "‘डोळे पाणावणे’ - अर्थ?",
            "options": [
                {
                    "option_id": 1,
                    "text": "रडू येणे",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "option_id": 2,
                    "text": "डोळे धुणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 3,
                    "text": "आनंद होणे",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "option_id": 4,
                    "text": "हसणे",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "answer": "रडू येणे"
        },
        {
            "question_id": 51,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "तुम्हाला कोणता खेळ सर्वात जास्त आवडतो?",
            "answer": "मला क्रिकेट हा खेळ सर्वात जास्त आवडतो."
        },
        {
            "question_id": 52,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "बैठे खेळ म्हणजे काय?",
            "answer": "जे खेळ एका जागी बसून खेळले जातात."
        },
        {
            "question_id": 53,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "मैदानी खेळ म्हणजे काय?",
            "answer": "जे खेळ मैदानावर पळून खेळले जातात."
        },
        {
            "question_id": 54,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "कॅरममध्ये किती सोंगट्या असतात?",
            "answer": "कॅरममध्ये ९ काळ्या, ९ पांढऱ्या आणि १ लाल (राणी) सोंगटी असते."
        },
        {
            "question_id": 55,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "बुद्धिबळात सैनिकाला काय म्हणतात?",
            "answer": "प्यादे (Pawn)."
        },
        {
            "question_id": 56,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "‘लगोरी’ खेळात कशाचा वापर होतो?",
            "answer": "सात दगडांचा आणि चेंडूचा."
        },
        {
            "question_id": 57,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "‘विटी-दांडू’ म्हणजे काय?",
            "answer": "एक लाकडी दांडू आणि छोटी विटी यांचा खेळ."
        },
        {
            "question_id": 58,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "‘सूरपारंब्या’ कोठे खेळतात?",
            "answer": "झाडावर (वर्डाच्या झाडावर)."
        },
        {
            "question_id": 59,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "खेळ खेळल्याने काय फायदा होतो?",
            "answer": "शरीर निरोगी राहते आणि सांघिक भावना वाढते."
        },
        {
            "question_id": 60,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "खेळात हार-जीत महत्त्वाची आहे का?",
            "answer": "नाही, खेळात सहभाग आणि आनंद महत्त्वाचा आहे."
        },
        {
            "question_id": 61,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "‘खेळाडूवृत्ती’ म्हणजे काय?",
            "answer": "हार-जीत आनंदानं स्वीकारणे आणि प्रतिस्पर्ध्याचा आदर करणे."
        },
        {
            "question_id": 62,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "भारताचा राष्ट्रीय खेळ कोणता?",
            "answer": "हॉकी."
        },
        {
            "question_id": 63,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "क्रिकेटचा देव कोणाला म्हणतात?",
            "answer": "सचिन तेंडुलकर."
        },
        {
            "question_id": 64,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "ऑलिम्पिकमध्ये सुवर्णपदक कशाचे असते?",
            "answer": "सोन्याचे (विजेत्यासाठी)."
        },
        {
            "question_id": 65,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "धावण्याच्या शर्यतीत काय करावे लागते?",
            "answer": "सर्वात वेगाने धावावे लागते."
        },
        {
            "question_id": 66,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "जलतरण म्हणजे काय?",
            "answer": "पाण्यात पोहण्याची शर्यत."
        },
        {
            "question_id": 67,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "कुस्ती कोठे खेळली जाते?",
            "answer": "आखाड्यात किंवा मॅटवर."
        },
        {
            "question_id": 68,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "कबड्डी संघात किती खेळाडू असतात?",
            "answer": "सात."
        },
        {
            "question_id": 69,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "खो-खो संघात किती खेळाडू असतात?",
            "answer": "नऊ."
        },
        {
            "question_id": 70,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "क्रिकेट संघात किती खेळाडू असतात?",
            "answer": "अकरा."
        },
        {
            "question_id": 71,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "बॅडमिंटन खेळायला काय लागते?",
            "answer": "रॅकेट आणि शटलकॉक (फूल)."
        },
        {
            "question_id": 72,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "टेबल टेनिस कोठे खेळतात?",
            "answer": "टेबलवर."
        },
        {
            "question_id": 73,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "बुद्धिबळाचा शोध कोणत्या देशात लागला?",
            "answer": "भारत."
        },
        {
            "question_id": 74,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "सापशिडी खेळात शिडी काय करते?",
            "answer": "शिडी आपल्याला वर नेते (प्रगती)."
        },
        {
            "question_id": 75,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "सापशिडी खेळात साप काय करतो?",
            "answer": "साप आपल्याला खाली आणतो (अधोगती)."
        },
        {
            "question_id": 76,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "‘ल्युडो’ खेळात किती रंग असतात?",
            "answer": "चार (लाल, निळा, हिरवा, पिवळा)."
        },
        {
            "question_id": 77,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "पत्ते खेळात किती पाने असतात?",
            "answer": "बावन (52)."
        },
        {
            "question_id": 78,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "जोकर पत्ता कशासाठी असतो?",
            "answer": "मदतीसाठी किंवा वेगळा म्हणून."
        },
        {
            "question_id": 79,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "रस्सीखेच खेळात काय करतात?",
            "answer": "दोन्ही बाजूचे गट दोरी ओढतात."
        },
        {
            "question_id": 80,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "‘आंधळी कोशिंबीर’ म्हणजे काय?",
            "answer": "एकाच्या डोळ्यावर पट्टी बांधून इतरांना पकडणे."
        },
        {
            "question_id": 81,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "‘गोट्या’ कशाच्या असतात?",
            "answer": "काचेच्या."
        },
        {
            "question_id": 82,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "भिंगरी कशी फिरते?",
            "answer": "गोल."
        },
        {
            "question_id": 83,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "भोवरा कसा फिरतो?",
            "answer": "दोरीने ओढल्यावर गोल फिरतो."
        },
        {
            "question_id": 84,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "तुमच्या शाळेत क्रीडा महोत्सव होतो का?",
            "answer": "हो, दरवर्षी होतो."
        },
        {
            "question_id": 85,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "तुम्ही कोणत्या स्पर्धेत भाग घेता?",
            "answer": "धावणे आणि लांब उडी."
        },
        {
            "question_id": 86,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "व्यायाम का करावा?",
            "answer": "तंदुरुस्त राहण्यासाठी."
        },
        {
            "question_id": 87,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "सूर्यनमस्कार म्हणजे काय?",
            "answer": "सूर्याला वंदन करून केलेला व्यायाम."
        },
        {
            "question_id": 88,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "प्राणायाम म्हणजे काय?",
            "answer": "श्वासाचा व्यायाम."
        },
        {
            "question_id": 89,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "योग दिन कधी असतो?",
            "answer": "२१ जून."
        },
        {
            "question_id": 90,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "मेध्यान ध्यान (Meditation) का करावे?",
            "answer": "मनःशांतीसाठी."
        },
        {
            "question_id": 91,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "खेळताना दुखापत झाली तर काय करावे?",
            "answer": "प्रथमोपचार करावेत."
        },
        {
            "question_id": 92,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "खेळाचे नियम का पाळावेत?",
            "answer": "खेळ शिस्तीत पार पाडण्यासाठी."
        },
        {
            "question_id": 93,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "पंच (Umpire) म्हणजे कोण?",
            "answer": "खेळाचा निर्णय देणारा प्रमुख."
        },
        {
            "question_id": 94,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "प्रेक्षक काय करतात?",
            "answer": "टाळ्या वाजवून खेळाडूंचा उत्साह वाढवतात."
        },
        {
            "question_id": 95,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "जिंकलेल्या संघाला काय मिळते?",
            "answer": "चषक (Trophy) किंवा पदक."
        },
        {
            "question_id": 96,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "हरलेल्या संघाने काय करावे?",
            "answer": "पुन्हा जोमाने तयारी करावी."
        },
        {
            "question_id": 97,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "‘सांघिक भावना’ म्हणजे काय?",
            "answer": "सर्वांनी मिळून एकजूटीने खेळणे."
        },
        {
            "question_id": 98,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "एकल खेळ कोणते?",
            "answer": "बुद्धिबळ, टेनिस (Singles), बॅडमिंटन (Singles)."
        },
        {
            "question_id": 99,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "सांघिक खेळ कोणते?",
            "answer": "क्रिकेट, फुटबॉल, कबड्डी."
        },
        {
            "question_id": 100,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "फुटबॉलमध्ये चेंडूला हात लावता येतो का?",
            "answer": "नाही (फक्त गोलकिपरला)."
        },
        {
            "question_id": 101,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "बास्केटबॉलमध्ये काय करतात?",
            "answer": "चेंडू बास्केटमध्ये टाकतात."
        },
        {
            "question_id": 102,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "हॉलीबॉलमध्ये चेंडू कोठून मारतात?",
            "answer": "जाळीच्या वरून."
        },
        {
            "question_id": 103,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "स्केटिंग करायला काय लागते?",
            "answer": "स्केट्स (चाकांचे बूट)."
        },
        {
            "question_id": 104,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "सायकलिंग हा व्यायाम आहे का?",
            "answer": "हो, सायकल चालवणे उत्तम व्यायाम आहे."
        },
        {
            "question_id": 105,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "पोहणे हा पूर्ण व्यायाम आहे का?",
            "answer": "हो, पोहण्याने संपूर्ण शरीराचा व्यायाम होतो."
        },
        {
            "question_id": 106,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "सकाळी लवकर उठून काय करावे?",
            "answer": "व्यायाम किंवा फिरणे."
        },
        {
            "question_id": 107,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "संतुलित आहार म्हणजे काय?",
            "answer": "सर्व जीवनसत्त्वे असलेला आहार."
        },
        {
            "question_id": 108,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "जंक फूड खावे का?",
            "answer": "नाही, ते आरोग्याला हानिकारक असते."
        },
        {
            "question_id": 109,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "फळे आणि भाज्या का खाव्यात?",
            "answer": "तंदुरुस्त राहण्यासाठी."
        },
        {
            "question_id": 110,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "पाणी किती प्यावे?",
            "answer": "दिवसभरात भरपूर (८-१० ग्लास) पाणी प्यावे."
        },
        {
            "question_id": 111,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "झोप किती घ्यावी?",
            "answer": "लहान मुलांनी ८-९ तास झोप घ्यावी."
        },
        {
            "question_id": 112,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "स्वच्छता का पाळावी?",
            "answer": "आजार होऊ नयेत म्हणून."
        },
        {
            "question_id": 113,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "नखे का कापावीत?",
            "answer": "नखांतील मळ पोटात जाऊ नये म्हणून."
        },
        {
            "question_id": 114,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "आंघोळ का करावी?",
            "answer": "शरीर स्वच्छ ठेवण्यासाठी."
        },
        {
            "question_id": 115,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "दात का घासावेत?",
            "answer": "दात किडू नयेत म्हणून."
        },
        {
            "question_id": 116,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "केस का विंचरावेत?",
            "answer": "नीटनेटक्या दिसण्यासाठी."
        },
        {
            "question_id": 117,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "कपडे कसे असावेत?",
            "answer": "स्वच्छ आणि धुतलेले."
        },
        {
            "question_id": 118,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "परिसर कसा ठेवावा?",
            "answer": "स्वच्छ."
        },
        {
            "question_id": 119,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "कचरा कोठे टाकावा?",
            "answer": "कचराकुंडीत."
        },
        {
            "question_id": 120,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "प्लास्टिक पिशव्या वापरावेत का?",
            "answer": "नाही, कापडी पिशव्या वापराव्यात."
        },
        {
            "question_id": 121,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "झाडांची काळजी कशी घ्यावी?",
            "answer": "त्यांना पाणी घालून."
        },
        {
            "question_id": 122,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "प्राण्यांशी कसे वागावे?",
            "answer": "प्रेमाने."
        },
        {
            "question_id": 123,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "वडिलांना काय म्हणावे?",
            "answer": "बाबा."
        },
        {
            "question_id": 124,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "आईला काय म्हणावे?",
            "answer": "आई / मातोश्री."
        },
        {
            "question_id": 125,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "आजोबांना काय म्हणावे?",
            "answer": "आजोबा."
        },
        {
            "question_id": 126,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "आजीला काय म्हणावे?",
            "answer": "आजी."
        },
        {
            "question_id": 127,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "शिक्षकांचा आदर कसा करावा?",
            "answer": "त्यांचे ऐकून आणि नमस्कार करून."
        },
        {
            "question_id": 128,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "मित्रांशी कसे वागावे?",
            "answer": "मैत्रीने आणि मदतीने."
        },
        {
            "question_id": 129,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "खोटे बोलू नये असे कोणी सांगितले?",
            "answer": "गांधीजींनी (आणि सर्वांनी)."
        },
        {
            "question_id": 130,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "‘चले जाव’ चळवळ कोणी केली?",
            "answer": "भारतीयांनी स्वातंत्र्यासाठी."
        },
        {
            "question_id": 131,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "‘स्वराज्य माझा जन्मसिद्ध हक्क आहे’ हे कोणी म्हटले?",
            "answer": "लोकमान्य टिळक."
        },
        {
            "question_id": 132,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "‘जय जवान जय किसान’ हे कोणी म्हटले?",
            "answer": "लाल बहादूर शास्त्री."
        },
        {
            "question_id": 133,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "भारताचे राष्ट्रगीत कोणते?",
            "answer": "जन गण मन."
        },
        {
            "question_id": 134,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "आपला राष्ट्रध्वज कोणता?",
            "answer": "तिरंगा."
        },
        {
            "question_id": 135,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "तिरंग्यात किती रंग आहेत?",
            "answer": "तीन (आणि मध्यभागी चक्र)."
        },
        {
            "question_id": 136,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "अशोक चक्रात किती आऱ्या आहेत?",
            "answer": "चोवीस."
        },
        {
            "question_id": 137,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "केसरी रंग कशाचे प्रतीक आहे?",
            "answer": "त्यागाचे आणि शौर्याचे."
        },
        {
            "question_id": 138,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "पांढरा रंग कशाचे प्रतीक आहे?",
            "answer": "शांततेचे."
        },
        {
            "question_id": 139,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "हिरवा रंग कशाचे प्रतीक आहे?",
            "answer": "समृद्धीचे."
        },
        {
            "question_id": 140,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "आपण स्वातंत्र्य दिन कधी साजरा करतो?",
            "answer": "१५ ऑगस्ट."
        },
        {
            "question_id": 141,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "प्रजासत्ताक दिन कधी असतो?",
            "answer": "२६ जानेवारी."
        },
        {
            "question_id": 142,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "गांधी जयंती कधी असते?",
            "answer": "२ ऑक्टोबर."
        },
        {
            "question_id": 143,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "बालदिन कधी असतो?",
            "answer": "१४ नोव्हेंबर."
        },
        {
            "question_id": 144,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "शिक्षक दिन कधी असतो?",
            "answer": "५ सप्टेंबर."
        },
        {
            "question_id": 145,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "पर्यावरण दिन कधी असतो?",
            "answer": "५ जून."
        },
        {
            "question_id": 146,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "मराठी राजभाषा दिन?",
            "answer": "२७ फेब्रुवारी."
        },
        {
            "question_id": 147,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "वाचन प्रेरणा दिन?",
            "answer": "१५ ऑक्टोबर (डॉ. कलाम जयंती)."
        },
        {
            "question_id": 148,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "विज्ञान दिन?",
            "answer": "२८ फेब्रुवारी."
        },
        {
            "question_id": 149,
            "question_type": "SHORT",
            "question": "गणित दिवस?",
            "answer": "२२ डिसेंबर."
        }
    ]
}